《國安法》：中國眼中的「二次回歸」，與北京的二十大部署

too long，請移欲步自己睇

只quote幾點，有幾多係如佢劇本所行？

4. 在國際層面，最有資格發聲的其實是英國，但北京深信英國國力今不如昔，只會在中美之間博弈，不會有行動，也不會有大姿態去給予其他國家mandate，例如就《中英聯合聲明》被中國單方面改變作出申訴。中國近月除了部署企業從美國撤回，更建議改到英國上市，正是各個擊破；特朗普對盟友苛刻，信奉單邊主義，也是北京計算西方不會盲從美國的憑藉。

6. 即使美國大力制裁，在國際博弈，籌碼交換不一定要在爭議本身。例如金門炮戰，中國官方理由是支援中東、牽制美軍；世人以為蘇聯在古巴導彈危機投降，殊不知美國也撤回了在土耳其的導彈。北京認為，香港是中國最核心利益、但不是美國最核心利益，就算要讓步，也有其他步可讓，保持宣傳在香港大獲全勝。

9. 面對「泛黃」、一切廣義反逃犯條例的香港人，北京的策略是以「攬炒派」劃一標籤，從而分化。雖然自稱「攬炒」者，不少只以此為借助美國討價還價的策略、而非目標，但不少認同香港核心價值的淺藍、淺黃中人，會條件反射認為「攬炒」令自己資產化為烏有，結果慢慢走回建制，這正是北京建構話語權的算盤。

13. 北京研判一旦缺乏critical mass大規模支援，激進力量、青年人更有成為condom的焦慮，訴諸激進行為的誘因更大，也會以「一了百了」心態直接以「港獨」為口號。《國安法》不斷強調分離主義、恐怖主義，文宣甚至把「反送中」與顏色革命、9/11、ISIS相提並論，要多荒謬有多荒謬，卻是正式定性，和處理、重構1959年西藏「騷亂」高度相似，當時毛澤東指令就是「越亂越好」。

[url]北京相信以上部署，足以在香港社會瀰漫無力感，而根據毛主席矛盾論，從來都是一手軟、一手硬。[/url]只要國際反彈有限，《國安法》訂立初時應用克制，只以個別（幾乎已事先公告的）人士祭旗，令一般人覺得如己無關，樓價、股價不跌（其實市場早就和物理香港關係有限），「二次回歸」，就大功告成。

分析得好好

係佢要速戰速缺之時
其實係舖排左好耐

更需要係冷靜落黎諗 究竟應該點應對
就算中共近年做咩錯咩 但講謀略一直係佢最在行既野